\chapter*{Ringraziamenti} %Se si cambia il Titolo cambiare anche la riga successiva così che appia corretto nell'conclusione
\addcontentsline{toc}{chapter}{Ringraziamenti} %Per far apparire Introduzione nell'indice (Il nome deve rispecchiare quello del chapter)

Non sono mai stato quel tipo di persona che dimostra affetto con le parole, ho sempre preferito i fatti, ma oggi mi tocca. 
\\ \\
Questo giorno non sarebbe mai stato realtà se non fosse stato per la mia famiglia, mamma, papà, Silvia, Flavia, nonna Maria, nonno Fulgenzio, 
che non starò qui a ringraziare per i sacrifici fatti, dei quali sarò sempre grato, so che per voi le priorità sono ben altre. \\
Vi ringrazio per la vicinanza e il supporto che mi avete dato in questo percorso durato più del previsto, in fondo è stato proprio questo che mi ha fatto andare avanti. \\ \\

Ringrazio Sara, la mia persona, la mia amica, la persona che amo. \\
Mi sei stata vicina in ogni momento della vita, hai sempre saputo come tirarmi su e credo che tutti i presenti sappiano che non è facile delle volte starmi vicino. \\
Ti ringrazio per ogni momento trascorso insieme, bello o brutto, non potrei chiedere di meglio. \\ \\

Mi sembra d'obbligo ringraziare anche Fiorenzo, siamo fianco a fianco da una vita, sono davvero poche le cose che non abbiamo fatto insieme, in questa Tesi c'è anche del tuo. \\ \\

Fondamentale è stata la presenza degli Alcolisti Anonimi, Alberto, Alessandra, Fulvia, Mattia, Valerio, ormai passiamo la maggior parte del tempo lontani, 
ma non appena c'è l'occasione, con voi sembra di essere rimasti sempre insieme. Siamo cresciuti insieme, è una cosa che porterò nel cuore per sempre, non importa la distanza. \\ \\

Ringrazio anche gli amici di Parma, Matteo, Antonio, Chiara, Tony, Elena, Roberta, Giandonato, Serafini (per lui menzione speciale altrimenti si offende), 
ho conosciuto delle persone fantastiche e sempre presenti con le quali ho condiviso questi anni, grazie per tutti i pranzi, le cene e le chiacchierate davanti 
ad una birra fino a tarda notte. \\ \\

Questa Tesi non sarebbe stata la stessa senza l’aiuto di Enrico Cespa, che mi ha supportato e ha reso indimenticabile l’esperienza in azienda, anche grazie a 
lui sono un professionista migliore. \\ \\

Infine, un ringraziamento anche a me stesso, la persona che meno credeva in tutto questo, ma che, alla fine, è riuscita a mantenere la promessa. \\ \\

\raggedleft{\emph{Parma, 13 luglio 2023 \\
Dott. Valerio Desiati}}
